<resources>
    <string name="app_name">Рок Группы</string>
    <string name="onepm"> The Beatles</string>
    <string name="onepmd"> The Beatles — британская рок-группа из Ливерпуля, основанная в 1960 году, в составе которой играли Джон Леннон, Пол Маккартни, Джордж Харрисон и Ринго Старр. Также в разное время в составе группы выступали Стюарт Сатклифф, Пит Бест и Джимми Никол. Большинство композиций The Beatles созданы в соавторстве и подписаны именами Джона Леннона и Пола Маккартни. Дискография группы включает 13 официальных студийных альбомов, изданных в 1963—1970 годах, и 211 песен.

Начав с подражания классикам американского рок-н-ролла 1950-х годов, The Beatles пришли к собственному стилю и звучанию. The Beatles оказали значительное влияние на рок-музыку и признаются специалистами одной из наиболее успешных групп XX века, как в творческом, так и в коммерческом смысле. Многие известные рок-музыканты признают, что стали таковыми под влиянием песен The Beatles. С момента выпуска сингла «Please Please Me/Ask Me Why» в 1963 году группа начала восхождение к успеху, породив своим творчеством глобальное явление — битломанию. Четвёрка стала первой британской группой, пластинки которой завоевали популярность и первые места в хит-парадах США, и с неё началось всемирное признание британских коллективов, а также «ливерпульского» (мерсибит) звучания рок-музыки. Музыкантам группы и их продюсеру и звукорежиссёру Джорджу Мартину принадлежат новаторские разработки в области звукозаписи, комбинирования различных стилей, включая симфоническую и психоделическую музыку, а также съёмок видеоклипов.

Журнал Rolling Stone поставил The Beatles на первое место в списке величайших исполнителей всех времён. В списке «500 величайших альбомов всех времён по версии журнала Rolling Stone» первое место занимает альбом Sgt. Pepper’s Lonely Hearts Club Band. Группа завоевала десять наград «Грэмми». Вся четвёрка, в знак признания заслуг перед страной, награждена орденами Британской империи (MBE). По состоянию на 2001 год только в США было продано свыше 163 миллионов дисков группы. Общий объём продаж единиц медиаконтента (диски и кассеты), связанного с группой, на этот момент превысил один миллиард экземпляров.

The Beatles прекратили совместную работу в 1970 году, хотя уже по меньшей мере с 1967 года Пол и Джон вели собственные проекты. После распада каждый из музыкантов продолжил сольную карьеру. В 1980 году возле своего дома в Нью-Йорке был убит Джон Леннон, в 2001 году от рака скончался Джордж Харрисон. Пол Маккартни и Ринго Старр продолжают заниматься творчеством и пишут музыку. </string>
    <string name="ataka"> Asia</string>
    <string name="atakad">Asia (читается: Эйша или Эйжа) — британская прог-рок группа. Образована в 1981 году как супергруппа из бывших участников Yes, King Crimson, Emerson, Lake and Palmer и The Buggles. </string>
    <string name="naruto"> Queen</string>
    <string name="narutod"> Queen  — британская рок-группа, добившаяся широчайшей известности в середине 1970-х годов, и одна из наиболее успешных групп в истории рок-музыки. Средства массовой информации называют группу «культовой» и пишут, что она и по сей день имеет сотни миллионов поклонников. Группа выпустила пятнадцать студийных альбомов, пять концертных и многочисленные сборники. Восемнадцать хитов «Queen» занимали первые места в чартах разных стран. Каждый участник группы является автором как минимум одного хита, достигавшего вершины британского чарта. Концертные выступления группы также были признаны одними из самых ярких и значимых за всю историю рока.

Широкую известность получили и видеоклипы «Queen» за новаторство в области спецэффектов и монтажа. Снятый в 1975 году видеоклип на песню «Bohemian Rhapsody» называют ключевым в истории музыкальных видеоклипов, а его успех вдохновил развитие этой индустрии.

После смерти вокалиста Queen Фредди Меркьюри группа практически прекратила студийную деятельность: в 1997 году группа уже как трио записала новый сингл «No-One but You (Only the Good Die Young)», после чего Джон Дикон ушёл из музыкального бизнеса. В 2004 году Брайан Мэй и Роджер Тейлор возродили группу, запустив коллаборационный проект «Queen+», исполняя с приглашёнными вокалистами как проверенные хиты, так и новый материал. Первым фронтменом группы в рамках этого проекта стал блюзовый певец Пол Роджерс, с которым был записан новый студийный альбом The Cosmos Rocks, получивший смешанные отзывы фанатов и критиков. С 2011 года состав выступает с Адамом Ламбертом под названием «Queen + Adam Lambert».

В конце 2014 года вышел сборник Queen Forever, содержащий как уже известные, так и ранее не выпущенные композиции. </string>
    <string name="girl"> AC/DC</string>
    <string name="girld">AC/DC  — австралийская рок-группа, сформированная в Сиднее в ноябре 1973 года выходцами из Шотландии, братьями Малькольмом и Ангусом Янгами.

 Музыканты классифицировали свою музыку как рок-н-ролл, поскольку в её основе лежит ритм-н-блюз с сильно искажённым звучанием ритмической и соло-гитар.

Коллектив прошёл через несколько изменений составов, прежде чем в 1975 году был издан первый альбом группы, High Voltage. Состав группы оставался неизменным, пока бас-гитарист Марк Эванс (англ. Mark Evans) не был заменён Клиффом Уильямсом (англ. Cliff Williams) в 1977 году. 19 февраля 1980 года от сильного алкогольного опьянения умер вокалист и автор песен коллектива Бон Скотт. Группа имела все шансы распасться, однако замена Скотту была найдена в лице бывшего вокалиста группы Geordie Брайана Джонсона. В том же году группа записала свой самый продаваемый альбом — Back in Black.

Коллектив продал свыше 200 миллионов экземпляров альбомов по всему миру, включая 72 миллиона в США. Самый успешный альбом, Back in Black, был продан в количестве более 22 миллионов в США и более 42 миллионов за их пределами. В целом AC/DC является самой успешной и известной рок-группой из Австралии и одной из популярнейших в мире. </string>
    <string name="death"> Black Sabbath </string>
    <string name="deathd"> Black Sabbath  — британская рок-группа, образованная в Бирмингеме, Англия, в 1968 году и оказавшая значительное влияние на развитие рок-музыки, прежде всего, хеви-метал. Дебютный альбом Black Sabbath считается одним из первых хеви-метал-альбомов, заложившим, кроме того, фундамент и для последующего развития дум-метала. Десять альбомов группы входили в первую десятку UK Albums Chart. К 2012 году общий тираж альбомов Black Sabbath приблизился к 70 миллионам.

Лидером и основным композитором Black Sabbath был гитарист Тони Айомми, вторым почти неизменным участником и соавтором песен — басист Гизер Батлер. Остальной состав группы неоднократно менялся. Альбомы до 1980 года записаны классическим составом с вокалистом Оззи Осборном. После расставания с ним на различных альбомах группы пели Ронни Дио, Тони Мартин и другие вокалисты. В 2011 году группа воссоединилась в классическом составе, а в 2017 году после прощального тура завершила выступления окончательно. Участники Black Sabbath, в особенности Оззи и Дио, также сделали успешные сольные карьеры после ухода из группы. </string>
    <string name="evangelion"> Linkin Park </string>
    <string name="evangeliond"> Aмериканская рок-группа, основанная в 1996 году под названием Xero и исполняющая музыку преимущественно в стилях альтернативный метал, ню-метал и рэп-метал (раннее творчество), альтернативный рок, электроник-рок, поп и поп-рок (позднее творчество). Нынешний состав группы состоит из ритм-гитариста и вокалиста Майка Шиноды, гитариста Брэда Делсона, басиста Дэйва Фаррелла, диджея Джо Хана и барабанщика Роба Бурдона, все из которых являются основателями. Вокалисты Марк Уэйкфилд и Честер Беннингтон — бывшие участники группы. Перейти к разделу «#Состав группы»

Существуя с 2000 года под названием Linkin Park, группа входит в число самых продаваемых групп 21-го века и самых продаваемых музыкальных исполнителей в мире, в общей сложности продав более 100 миллионов экземпляров альбомов по всему миру[19]. Группа была шесть раз номинирована и два раза удостоилась награды «Грэмми». Дебютный альбом группы 2000 года под названием Hybrid Theory разошёлся тиражом более чем в 30 миллионов экземпляров, принеся группе мировой успех (в 2010 году он обрёл «бриллиантовый» статус, присуждаемый RIAA)[19]. Следующий студийный альбом, Meteora, повторил, хоть и не превзошёл успеха предыдущего, лидируя в 2003 году в чарте Billboard 200. Бывший вокалист группы Честер Беннингтон был признан одним из величайших рок-вокалистов своего поколения. Перейти к разделу «#Наследие и влияние»

Linkin Park взяли паузу после того, как 20 июля 2017 года вокалист Честер Беннингтон совершил самоубийство через повешение. 28 апреля 2020 года басист Дэйв Фаррелл сообщил, что группа работает над новой музыкой. Однако в апреле 2022 года Шинода сообщил, что группа не работает над новой музыкой и не планирует гастролировать в обозримом будущем. </string>
    <string name="klinok"> Nirvana </string>
    <string name="klinokd"> Nirvana — американская рок-группа, созданная вокалистом и гитаристом Куртом Кобейном и басистом Кристом Новоселичем в Абердине, штат Вашингтон, в 1987 году. В составе коллектива сменились несколько барабанщиков; дольше всех с группой играл ударник Дэйв Грол, присоединившийся к Кобейну и Новоселичу в 1990 году.

В 1989 году Nirvana стала частью сиэтлской музыкальной сцены, выпустив на независимом лейбле Sub Pop дебютный альбом Bleach. После подписания контракта с крупным лейблом DGC Records Nirvana приобрела неожиданный успех с песней «Smells Like Teen Spirit» из своего второго альбома Nevermind, выпущенного в 1991 году. Впоследствии Nirvana вошла в музыкальный мейнстрим, популяризовав поджанр альтернативного рока, названный гранжем. Курт Кобейн оказался в глазах СМИ не просто музыкантом, а «голосом поколения», а Nirvana стала флагманом «поколения Х». В 1993 году вышел третий и последний студийный альбом группы, In Utero, композиции которого в музыкальном плане сильно отличались от предыдущих работ коллектива.

Недолгая, но яркая история группы прервалась в связи со смертью Курта Кобейна 5 апреля 1994 года, но в последующие годы известность команды лишь росла. В 2002 году незавершённая демозапись песни «You Know You’re Right», над которой группа работала незадолго до смерти Кобейна, заняла первые строчки мировых хит-парадов. Со времени выхода дебютного альбома записи Nirvana были проданы в количестве 75 миллионов экземпляров по всему миру, и в 25 миллионов копий в США. </string>
    <string name="onepiece"> Guns N’ Roses </string>
    <string name="onepieced"> Guns N’ Roses  — американская хард-рок-группа, сформировавшаяся в 1985 году в Лос-Анджелесе, штат Калифорния. В первоначальный состав участников, которые в 1986 году заключили контракт со звукозаписывающей компанией Geffen Records, входили: вокалист Эксл Роуз, соло-гитарист Слэш, ритм-гитарист Иззи Стрэдлин, басист Дафф Маккаган и барабанщик Стивен Адлер. Текущий состав включает: Роуза, Слэша, Маккагана, а также клавишников Диззи Рида и Мелиссу Риз, гитариста Ричарда Фортуса и барабанщика Фрэнка Феррера   Guns N’ Roses продала более 100 миллионов своих записей по всему миру, включая 45 миллионов только в США, в связи с чем считается одной из самых востребованных групп в мире.

Дебютный альбом Guns N’ Roses, получивший название Appetite for Destruction (1987), достиг первой строчки в Billboard 200 спустя год после своего релиза, а песня «Sweet Child o’ Mine» стала единственным синглом группы, который оказался на первом месте в Billboard Hot 100. Appetite for Destruction разошёлся тиражом около 30 миллионов копий по всему миру, 18 миллионов из которых были проданы в Соединённых Штатах, и стал самым продаваемым дебютным альбомом всех времён в США, а также одиннадцатым по счёту среди самых продаваемых альбомов в США. Вслед за успешным дебютом последовал альбом G N’ R Lies (1988), который достиг второго места в Billboard 200, а сингл «Patience» вошёл в пятёрку лучших в хит-параде США. Продажи G N’ R Lies составили всего десять миллионов копий во всём мире, включая пять миллионов в США. Двойной альбом Use Your Illusion I и Use Your Illusion II (1991) оказался соответственно на втором и первом местах в Billboard 200 и разошёлся тиражом 35 миллионов копий во всём мире, включая 14 миллионов в Соединённых Штатах. Альбом кавер-версий The Spaghetti Incident? (1993) стал последним студийным альбомом группы, в записи которого принимали участие Слэш и Маккаган.

После более чем десятилетней работы и нескольких изменений в составе, Guns N’ Roses выпустила долгожданный шестой альбом Chinese Democracy (2008), который по оценкам себестоимости продукции обошёлся приблизительно в 14 миллионов долларов и является самым дорогим рок-альбомом из когда-либо выпускавшихся в истории музыки. Он дебютировал на третьем месте в Billboard 200, однако продавался хуже ожиданий, несмотря на преимущественно положительные отзывы. Оба бывших участника Слэш и Маккаган воссоединились с группой в 2016 году.</string>
    <string name="povelitel"> Led Zeppelin </string>
    <string name="poveliteld"> Led Zeppelin — британская рок-группа, образовавшаяся в сентябре 1968 года в Лондоне, и признанная одной из самых успешных, новаторских и влиятельных в современной истории. Создав собственное звучание (для которого были характерны утяжелённый гитарный драйв, оглушающее звучание ритм-секции и пронзительный вокал), Led Zeppelin стали одной из ведущих групп хард-рока, сыграли основополагающую роль в становлении хеви-метала, свободно интерпретируя фолк- и блюз-классику и обогащая стиль элементами других музыкальных жанров (рокабилли, рэгги, соул, фанка, кантри).

Остаётся одной из наиболее успешных групп в рок-музыке: общемировой тираж альбомов превышает 300 миллионов, 112 миллионов было продано в США (четвёртое место). Семь альбомов группы поднимались на вершину Billboard 200.

Занимает первое место в списке VH1 «100 величайших артистов хард-рока». Журнал Rolling Stone признал коллектив «самой тяжёлой группой» и «лучшей группой 70-х». В 1995 году Led Zeppelin были введены в Зал славы рок-н-рола в 2005 году получили Грэмми за вклад на протяжении всей карьеры (Grammy Lifetime Achievement Award), в мае 2006 года — Polar Music Prize.</string>
    <string name="povelitel1"> НАДЗИРАТЕЛЬ </string>
    <string name="poveliteld1"> Игорь в очередной раз получает двойку по дискретке. Ему это очень надоело, и он решает высказать всё своё великое недовольство Ташкинову, как вдруг понимает, что оказался заперт вместе с ним в игре.
    Вот только если он - НПС, то Ташкинов игрок БОЖЕСТВЕННОГО уровня. Похоже Игорю придётся несладко, ведь огород сам себя не вспахает…</string>
    <string name="berserk"> Bon Jovi </string>
    <string name="berserkd">   Bon Jovi — американская рок-группа из Нью-Джерси, образованная в 1983 году. В состав коллектива входят вокалист Джон Бон Джови, клавишник Дэвид Брайан, бас-гитарист Хью Макдональд, гитарист Фил Икс и барабанщик Тико Торрес. На протяжении многих лет состав группы практически не менялся, лишь в 1994 году от них ушёл басист Алек Джон Сач, которого заменил Хью Макдональд, а в 2013 году группу покинул гитарист Ричи Самбора. В 2016 году Хью Макдональд и Фил Икс стали полноправными участниками коллектива. Всемирной популярности Bon Jovi поспособствовал альбом Slippery When Wet (1986). В 1990 году, после плотных гастрольных туров и большого количества хитов, группа приостановила деятельность; тогда же Джон Бон Джови и Самбора выпустили по сольному альбому. В 1992 году был выпущен альбом Keep the Faith. Их песня 2000 года «It’s My Life» смогла привлечь внимание более молодой аудитории. Bon Jovi использовали разные стили в своей музыке: так, альбом Lost Highway (2007) включал элементы кантри. Последний на данный момент релиз группы, 2020, был выпущен 2 октября 2020 года.

Bon Jovi выпустили 15 студийных альбомов, шесть сборников и два концертных альбома. В общей сложности их альбомы были проданы тиражом 130 млн копий. Они отыграли более 2600 концертов в 50 странах перед 34-миллионной аудиторией и в 2006 году были включены в Зал музыкальной славы Великобритании. В 2004 году группа получила награду за музыкальные достижения на American Music Awards, а в 2009 году Джон Бон Джови и Ричи Самбора попали в Зал славы композиторов. В 2018 году Bon Jovi были включены в «Зал славы рок-н-ролла». </string>
</resources>